【記者FACT CHECKED】警疑無視安全守則施放過期彈藥

【元朗衝突】警疑施放過期彈藥 橡膠子彈殼有效日期或為2016年
2019-07-29 20:50

橡膠子彈殼上的有效日期疑為2016年（紅圈示）。資料圖片
元朗上周六再爆發警民衝突，警方在元朗大馬路、西鐵站、南邊圍村一帶施放催淚彈驅散示威者。網上有傳警方清場時使用過期的彈藥，本報記者翻查近日拍攝的相片，其中一張橡膠子彈的彈殼，印上「EXP 10/2016」，懷疑是指有效日期為2016年10月。

該枚橡膠子彈在當晚9時許，警方於南邊圍村外所發射。

另一款體積較大的催淚煙，有效日期一樣為2016年10月。

「頌猜和另一名前總理差瓦立，即頌猜任內的副總理，被控在2008年反政府示威期間，授權警方武力鎮壓國會外的示威者，造成兩人死亡，幾百人受傷，控方表示死傷是由警方發射的過期催淚彈罐爆炸所致。」

「Expired tear gas is dangerous for a number of reasons. First, the mechanism that sets off the canister and grenade can become faulty. This can lead to injury for personnel using the device. It can also make incendiary devices increasingly likely to cause fires. Secondly, the chemical compound contained in the grenade may no longer be approved according to the most recent safety tests and certificates. Thirdly, it can be even more difficult to trace expired gas canisters to their point of sale. This is because less-lethal ammunitions do not have the same kind of tracking procedures as firearms, they can be moved between storage facilities with little or no publicly accessible documentation. Just as it is unclear whether Condor is directly supplying certain countries with these devices, it is also troublesome that expired gas is still in circulation on the streets. Old equipment is meant to be taken out of circulation and destroyed according to careful environmental protocols for waste disposal.」

「
tldr: 過期TG更具毒性同對人體危險
嚴重者會出現: 永久失明, 化學燒傷, 小產, 引發哮喘, 癲癇」

「由於催淚彈有廠方訂明的儲存期限，所以警隊必須按照安全守則，購買新的彈藥以取代即將過期的存貨。」

［突發！！！］黑警用過期催淚煙，想炸死示威者！推上國際清算！

一定仲有更多人有影相
原POST:

推上國際

仆得街了，元朗同上環居民可以claim狗狗

係咪代表警察已經無咩催淚彈淨

請大家CHECK下手上有冇圖

黑死全家比狗屌 五穴中出

我無野講
五大訴求 缺一不可

我冇嘢講
光復香港 時代革命
唔睇都埋嚟推下po
[集思廣益]香城online小地圖app

下次執到冇Label 大家都知咩事啦!

鐡證如山 請記者要求警方交代 並棄置所有過期彈藥

記者都影到相!

鐡證如山 請記者要求警方交代 並棄置所有過期彈藥

push

P圖澄清法已經唔WORK
鐡證如山 請記者要求警方交代 並棄置所有過期彈藥

推! 8月5罷工!!!!!

聽日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

［突發！！！］就使用過期子彈、催淚彈向ICAC舉報懷疑黑警貪污

PUSH

推

射到冇哂貨啦？

推！ 貪污不能容忍

仆街，痴撚線

你唔比係班狗黑心，專揀過期野？

一定要推

死黑警！

好明顯用太多無晒貨，又入唔到貨🤔所以先準備用水炮車🤔

全力文宣

你唔使擔心
外國唔供貨佢哋會淘寶

等睇佢地話印錯日期

香港真係痴撚哂線

咁多證據證明黑警完全係想殺人

但冇任何方法可以起訴同懲罰